有冇人解讀吓當年點解「紅Van」會彈出？

我當年冇追個文字版，淨睇電影覺得一忽忽同一頭霧水，結局又冇尾又唔係有下集，點解會有傻佬出錢拍呢套嘢？

睇下文字版咪知

紅van電影簡單係垃圾

而跟住嘅呢套真心高質好多，唔玩高深夠親民，有搞笑有反思，故事一路描述得順暢易明，結尾亦收得幾靚，而且用一首「傾城」貫穿整個故事亦做到畫龍點睛之效，到今日聽到首歌第一會諗起許美靜，第二就係小思

你意思文字版係神作，只係拍得垃圾？

個題材搭救
港產片通常冇乜懸念 呢套有

文字版你睇過就知，戲簡直垃圾

定係你以為電影版個尾=文字版個尾？

文字版真係神作

文字唔睇結尾係好好

文字版都係垃圾

個尾啦...

文字版係個結局差d

如果唔係有Janice Man有少許吸引力，我諗我會響戲院瞓著

最尾解唔到畫，成個chapter 直接爆曬啲秘密就算

文字版真係好正
同個電影完全兩回事
係個結局出名爛尾
但文字版氣氛好好
角色鮮明，故事新鮮，個劇情會令你有驚喜想追落去
個陣電影一出即刻去睇，吊到收唔到聲，完全兩回事
以上純屬個人感受

文字版個尾我一樣o咗咀

好似講咩大亞灣核電站爆咗定點

電影版頭半都ok既

後半成班人on99係間紅van轉黎轉去+係咁播major tom睇到得啖笑

爛尾文

文字版個尾爛到九彩 基本係好似lost咁 開左好多個頭 收唔返尾

Lost起碼人物描寫極完整
紅van 結論係浪費時間

認同

感覺係去到餐廳之後就on9晒

個畫面仲好有記憶，

冇大卡士演員，導演又係新進，我覺得高登改篇電影作品中，佢屬最有水準

世界觀定得好，當年鮮有本土味重既網絡小說，前半部伏線多，節奏明快，緊張萬分，而當年高登真係好少科幻懸疑故

但懸疑故設定好一堆伏線去吸引收視而最後草草結尾，就好似一個男人，學識淵博 ，身過米八，靚仔有型，賓周長30cm，但埋門變軟皮蛇，幾多好根基都化為烏有

佢個尾真係爛到直接話主角訓教發夢算

講明搵到錢會拍續集

即係搵唔到

會唔會係over晒個不直？定係諗住會拍續集自己創作個結尾？

形容得好到位

卡士太貴啦應該，如果用新人應該夠錢拍，反正班老戲骨響套戲冇咩發揮

但睇到結尾嗰吓你唔扯火咩？

文字版氣氛營造得好好
又逼真，我而家每次經過大埔嗰間華輝餐廳都一定諗起《紅van》嗰班人喺入面開會嘅情景，仲隱若見到個肥仔仲無端端死咗喺廚房

屌 又話續集

續左咁撚多年都未續

好似話拍電影嘅時候，作者都未作完個結局，個投資者都幾大膽，不過冇呢套，就唔會有一路向西呢套正嘢出現，點都要多謝呢個先行者

15年已經話會拍…

其實都想有續集，至少完得好好睇睇

真心一問，繼呢兩套之後，仲有冇兩登話題電影改編作品係高質嘅？

認同樓上，衰極都拍埋個續集先走人啦

原著都係爛尾

男人唔可以窮？

林雪做小巴佬真係夠哂啜核

明明向西出電影先 我仲特登走去google下

唔明點解會搵的士陳

又係喎，點解腦海中記得紅van係第1套?
唔通係孟加拉效應

個尾

向西紅先拍，之後紅van好似 第二

謝指正，咁向西真係好勁，做先驅仲咁成功

就係先驅先至會成功
跟風執水尾嗰啲等收皮

拎本土小品同Lost 成team script crew 比
算唔算係一種肯定

只係舉出兩者相同錯處
世界觀同內容 紅van 連人地5%都唔知有冇
另外紅van都叫做出過電影

另外大把作家一個人寫故 個故好過lost成team人寫啦
定你想講創作有分國界 外國人寫一定勁d?

個頭開得靚

文字版係超神
連載期間keep住高人氣
去到中後段故事未完已經有人出錢買佢個故仔
可能因為咁
個結尾

文字都係垃圾

故事頭十零話完美.
凝造到氣氛好緊張, 加上場境描述得好, 大家都好投入

可惜出到一半 個撚樣決定未完就走去出書 出住上半集搵真銀.
愈出愈慢, 亦都開始hea, 再加上一開始開大左個頭, 好多疑團都解唔到, 最後爛尾

利, 當年晚晚f5 等live, 你文字版都未追就係到問點解 係咪on9?

爛尾…用咩戲比都係徒然

lost 對比起中段 我覺得個尾收得好好

其實我同你嘅結論一樣啫，好頭爛尾

電影垃圾唔好提
原作個頭開得好 故事懸疑刺激 埋左好多伏筆
但就愈黎愈爛到最後直頭埋唔到尾
其實後尾只係為追而追想睇下個結局點

出版社同電影商見網絡反應咁好所以幫紅van又出書又出電影 食住個勢賺巴打錢
老老實實而家回頭睇返 套野唔值得咁紅

應該過pizza唔值得咁紅

因為你冇睇過原著囉巴打

追live既心情唔係個個有機會體會到, 不過最少你可以睇下原文先再判斷..

唔好搞到d人睇完金庸,哈利波特電影又覺得自己好了解, 去睇一次先啦巴打, 個開頭真係唔錯

認同

不過原作者始終唔係專業，爛咗尾都情有可原，但拍電影點都好好睇睇完埋佢吖；記得日本套Gantz漫畫未結局，電影拍真人版個尾都自己作好佢啦

睇完個電影 令我唔想睇個小說

結局同個劇透解讀之前都係

我覺得gantz真人結局仲好過漫畫 漫畫到後期開始悶

但睇漫畫會令你扯到行晒

你盲架? 我咪話佢爛尾

佛星人之後玄野都無咁鹹濕啦

紅van當年的確將高登講故台帶上全盛時期，近哩兩年網絡故爆紅個勢冇左，得西營盤起過一陣熱潮。高登已經廢左，連登唔係話冇出色故，不過做唔番咁大回響

王李丹妮真係正到ON9...對奶

個選角真係好正，唔係淨係得對大波，最致命係真係有嗰種即時令人沉船嘅特質

大家再勾起下回憶先

有興趣睇多一次

呢套點睇？

屌你老母個世界觀
乜7 都有世界觀

個尾仲爛過紅van

個babyjohn又演得唔錯喎，點解仲未上到位？

推

電影選角其實唔差 係惠英紅個角色可以cut走

果時個作者出第一編果日已經有睇，開頭覺得係攪笑多過係小說
到今日都思疑佢係誤打誤撞咁寫出黎

想知佢仲有冇其他作品？

睇完，整體覺得好過紅Van

有呀 有實體書

成個東莞以至珠三角，就係多得嘅套嘢先加速沒落
香港人真係多白痴蠢老鼠

個作者開得太多迷, 最後自己都解唔到

求其話 男女主角記億錯誤 就算啦

最尾隻蒙牛攬住主角講『不會忘記你的』，然後就跑去接第個麻甩佬時，播傾城，真係眼濕濕。。。

痴線咩，人地出呢套戲之前東莞都已經掃晒啦，當我冇雞蟲朋友咩

就係佢個節奏拿捏得好準所以好鍾意

作者其實可以叫人幫手諗，又或者交俾高登仔自由創作不同版本嘅結局都好，總好過一手摧毀自己開得咁靚嘅上莊

呢個世界有樣嘢叫做google

西營盤唔係會拍電影咩

要睇埋解釋 但睇完解釋會覺得好可憐
無間地獄 而且最後都一直落去
特別係打完個電話 發現自己條女同人結婚

唔少少啦啩

個陣睇完電影版覺得個尾好似仲有半集咁 定佢想留返出2？
利申：冇睇文字

可惜最後都冇出下集

有生之年都難有

呢套有都係因為係買人地小說來做
即係其實香港都係無人寫呢啲劇本

我都覺
個陣唔係點睇書 但都買左來睇

電影版極度浪費左個故事，本身個頭其實好好睇

中段開始失控，最後個結局直頭算係爛尾片頭幾位

點解個個都話爛尾呢，我又唔覺得好爛呢

如果電影版有下集可以點改

紅van講起就柒燥
本身上半部真係好吸引 氣氛營造得好好
夜晚一路睇一路有種心寒感覺
但最後爛尾 作者眼高手底
好多伏線疑團係未解就完
電影簡直係垃圾
個個入去諗住睇懸疑片
屌你老母你俾套輕鬆鳩片我睇
唔屌鬼就假啦 特係唱space oddity
睇完都唔知做乜鳩

願聞其詳

就係呢樣最仆街，一套戲唔能夠自圓其說咁已經可以用失敗黎形容

學「漂亮教室」已搞掂，仲可以用致敬黎遮掩抄襲一舉兩得

我無睇個電影，只睇過文字版，文字版我學得都唔係好爛尾，點解上面個個都話爛尾

個結局咁牽強，而且解釋的咁差
咁都叫唔爛尾

文字版結尾係點講？

我都唔係好記得了，個結局大約係話香港其實早就無曬人住，因為係核泄漏定有病毒之類的，個主角同果條女其實係日本人，好似唔知咩高官個仔。
話日本果時有個咩研究計劃，要成日要捉班囚犯掉佢地去香港自生自滅(因為香港有核漏定病毒之類，所以去到的人最後點都會死)，去香港前他們會被洗腦，植入唔同的記憶，而個主角同果條女次次都要陪班犯去(只有他們有解藥，所以他們唔洗死，但係他們自己唔知道的)，主角他們去完一次就會洗一次腦，之後又再去。

個構思係ok, 講一班人比人捉左去做實驗，再強行植入記憶，但係表達得真係差

直接貼link喇

《那夜凌晨，我坐上了旺角開往大埔的紅van》
The Fact

thanks

記得以前都有呢D 討論
果陣d 人話係D 高登仔影響左個故事走向

我真係覺得唔係好爛，點解啲人咁大反應

其實𠴱陣係好創新

𠴱陣通常寫依啲詫異故會出現妖魔鬼怪的b級情節

佢就無 係用氣氛疑團去凝做

無人的香港 同啲人突然死亡

加上熟悉的交通工具

𠴱陣真係好創新

影響到之後啲人一窩蜂寫交通工具

仲要食尾水啲寫手都因為咁樣可以出到書同多人睇

咁就證明到作者洞悉先機依一類型的故有得做

就好似無限流開山鼻祖嘅無限恐怖咁

文字開頭好睇，收尾好差

冇睇過，即係點

我淨係記得佢話出結局果日 乜都無出 淨係扔左個the fact出黎就算數

我係之後睇返的，唔係live, 可能因為咁無咁期待

想知點影響？

呢度好似冇解釋到

佢最on9係成個原著設定破壞晒
仲要開頭半粒鐘就破壞咗（陳果寫死咗兩個重要角色）
點圓啫

如果嚴格啲講嘅話，個原著故仔由電影開場第2分鐘已經玩撚完
因為林雪個角色設定錯撚晒

講多少少，係咪因爲唔夠嚴肅？

Pish

紅van原著都係爛尾啦，鳩寫開左個頭格硬多啦a夢式結局

但又好多人話原著唔爛，係咪我冇認真睇

同追劇一樣
你一次過睇晒同keep住日日追個感覺係唔同
當年可以推到1001都無一篇文
就係當年高登講故台嘅顛峰時代

原著都係爛尾 好似去到最尾2-3篇 光速完左個故

好似係咁上下，同小學雞作文啊！睡醒了！一切原來都是夢！一鳩樣

見到果D裝甲車已經笑左,

兒嬉到呢 道具組....

之後見到架小巴用學生級數既CG黎整到佢飛起

利申: 果時都係日日追小說

不過電影版真係唔掂